<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>shcDE Tech-Blog</title>
    <link>https://shcde.github.io/</link>
    <description>Recent content on shcDE Tech-Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Jul 2022 16:28:38 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://shcde.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2021 하반기 면접 후기 모음(하)</title>
      <link>https://shcde.github.io/post/interview2/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 16:28:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://shcde.github.io/post/interview2/</guid>
      <description>코로나로 얼어 붙은 취업 시장에서 일자리를 구하다? 안녕하세요. shcDE입니다! 이번에도 저번 포스팅에 이어서 남은 면접 후기에 대해 말씀드리고자 합니다.
5번째 면접이 끝난 이후 저는 하반기 공채가 끝나가고 있음을 직감하고 채용 플랫폼 &amp;lsquo;원티드&amp;rsquo;에 들어가서 서류 난사를 하기 시작했습니다. 원티드의 이력서는 작성하기 간편한 형식으로 되어 있습니다. 일단 자소서를 여러 번 쓰는 번거로움이 줄어들었기에, 약 30개 정도 되는 기업에 서류를 제출했습니다. 그리고 여러 번의 서류 탈락을 경험하면서 멘탈이 강해지기 시작했습니다.
그러던 중, 마지막 공채라고 생각하고 넣은 10대 기업 중 한 곳에서 서류 및 포트폴리오 평가까지 통과하고 전환형 인턴 선발 면접 참석 안내 메일을 받게 되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021 하반기 면접 후기 모음(상)</title>
      <link>https://shcde.github.io/post/interview-review/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 19:47:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://shcde.github.io/post/interview-review/</guid>
      <description>나는 어떻게 9번 동안 트롤짓&amp;hellip;&amp;hellip; 아니 면접을 봐왔는가? 안녕하세요. shcDE입니다. 오늘은 곧 다가올 하반기 채용 시즌에 대비하여 제 면접 후기를 들려드리고자 합니다. 저는 소제목에서 말씀드린 바와 같이 4개월 동안 IPP 활동(IPP 면접까지 포함하면 10번이겠네요&amp;hellip;..ㅎㅎ)을 병행하면서 9번의 면접 경험을 하였습니다. 그래서 적다면 적고, 많다면 많은 면접 경험을 통한 제 노하우를 알려드리고자 합니다.
우선 제가 첫 전환형 인턴(IPP)을 했던 OO제약 자회사 면접 후기에 대해 말씀드리겠습니다. 우선 제가 일했던 자회사는 본사 내에 사무실이 있어 본사 회의실에서 진행되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>취업준비생으로 돌아온 이유</title>
      <link>https://shcde.github.io/post/why-quit/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 20:10:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://shcde.github.io/post/why-quit/</guid>
      <description>나는 왜 다시 취업준비생으로 돌아왔는가? 안녕하세요. shcDE입니다. 오늘은 지난 포스팅에서 제가 왜 다니고 있던 회사를 관두고 다시 취업준비생으로 돌아왔는지에 대한 설명이 부족하다고 생각하여 구체적인 이유에 대해 설명드리고자 합니다.
사실 요즘 같이 취업하기 힘든 시기에 힘들게 전환형 인턴으로 입사한 회사를 퇴사한 소식을 듣고 당황하신 분들이 꽤 많아서 이번 포스팅을 작성하게 되었습니다. 심지어 비개발 직군 출신인 제가 개발 직군 전향을 하려고 과감하게 퇴사한 사실을 알고 놀라신 분들이 꽤 많았었습니다. 그래서 왜 제가 이런 선택을 하게 되었는지 말씀드리고자 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>코딩테스트 플랫폼 백준 골드 달성 후기</title>
      <link>https://shcde.github.io/post/python-coding/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 19:18:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://shcde.github.io/post/python-coding/</guid>
      <description>두 달 전까지만 해도 비개발 직군 종사자였던 내가 골드? 안녕하세요. shcDE입니다!
이번 포스팅에서는 제가 어떻게 두 달(2022.05.09 ~ 2022.07.01) 동안 자료구조도 모른 상태에서 골드5까지 레벨업을 했는지 말씀드릴 예정입니다.
우선 저의 공부 방식은 다음과 같았습니다.
처음 2주 동안은 박상길님의 &amp;lsquo;파이썬 알고리즘 인터뷰&amp;rsquo; 책을 무턱대로 1회독을 하였습니다. 하지만 이렇게 하니까 이해는 안 되고 코드만 따라 치는 느낌이라서 공부 방식을 바꿨습니다.
우선 &amp;lsquo;seeseal&amp;rsquo;님의 벨로그의 도움을 상당히 많이 받았습니다. 이 블로그 방식대로 제 개인 노션에 공부 계획을 정리하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://shcde.github.io/post/about_me/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 13:52:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://shcde.github.io/post/about_me/</guid>
      <description>About Me 안녕하세요. 데이터 엔지니어 취업준비생 shcDE입니다. 늘 새로운 도전을 좋아하고 여러 분야의 경험을 쌓던 중 &amp;lsquo;데이터 엔지니어&amp;rsquo;라는 직업을 알게 되어 해당 직무 취업준비를 시작하게 되었습니다.
사실 해당 직무 취업 준비는 2개월 동안 하였지만, 취업 시작과 동시에 블로그를 운영하지 않은 이유는 단순히 코딩테스트 연습 사이트인 &amp;lsquo;백준&amp;rsquo;에서 골드 레벨을 달성한 이후에 블로그를 운영해야겠다는 생각 때문이었습니다. 단순히 골드를 찍고 블로그를 개설해야 멋있어 보일 것 같아서였다고 할 수 있겠네요&amp;hellip;&amp;hellip;ㅎㅎ
블로그를 시작하기 앞서 우선 제 소개부터 간단히 하려고 합니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
