<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>freetalk on shcDE Tech-Blog</title>
    <link>https://shcde.github.io/tags/freetalk/</link>
    <description>Recent content in freetalk on shcDE Tech-Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Aug 2022 19:51:02 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://shcde.github.io/tags/freetalk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>마켓컬리 및 구름 해커톤 탈락 후기</title>
      <link>https://shcde.github.io/post/hackerton_fail/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 19:51:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://shcde.github.io/post/hackerton_fail/</guid>
      <description>노력을 했으나&amp;hellip;&amp;hellip; 결국 떨어졌다&amp;hellip;&amp;hellip;. 안녕하세요. shcDE입니다. 이번 포스팅은 해커톤 탈락 후기에 대해 작성하고자 합니다. 탈락 후기를 작성하는 이유는 앞으로 글을 보시는 분 중에 앞으로 해커톤을 지원하면서 보완할 점을 찾으시는 분들에게 도움이 되고 싶기 때문입니다. 그래서 이번에 두개의 해커톤을 연속으로 탈락하여 마음이 아프지만 후기를 최대한 정성을 들여 작성하겠습니다.
우선 구름 해커톤 지원 과정에 대해 말씀드리겠습니다. 구름 해커톤은 개인으로 참가 신청을 받아, 합격자 선발 후 팀을 자체적으로 구성해주는 시스템으로 되어 있습니다. 신청 양식은 구글 폼으로 작성되어 있었으며, 질문의 개수가 많지 않아 부담 없이 신청서를 작성했습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>디자이너, 개발자, 기획자의 차이</title>
      <link>https://shcde.github.io/post/job/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 20:00:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://shcde.github.io/post/job/</guid>
      <description>디자이너, 개발자, 기획자는 서로 하는 역할이 어떻게 다를까요? 안녕하세요. shcDE입니다. 이번 포스팅에서는 제가 두 번의 인턴 생활을 하면서 디자이너, 개발자, 기획자의 역할에 대하여 느낀 점을 말씀드리겠습니다. 이번 게시물이 취업 준비생들에게 도움이 되었으면 좋겠습니다. 우선 디자이너의 역할에 대해 먼저 설명드리겠습니다.
사실 디자이너의 직무도 세분화시키면 가구 디자이너, 패션 디자이너, 브랜드 디자이너 등 많은 직업이 존재합니다. 이 중에서 저는 UX/UI 디자이너가 어떠한 역할을 하는지에 대해 설명드리겠습니다. 여기에서 UX란 &amp;lsquo;User Experience&amp;rsquo;, UI란 &amp;lsquo;User Interface&amp;rsquo;를 의미하며, 주로 애플리케이션이나 웹 사이트의 디자인을 담당합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>디자인 작업에 다시 참여하게 되면서</title>
      <link>https://shcde.github.io/post/design/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 21:50:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://shcde.github.io/post/design/</guid>
      <description>안녕하세요. shcDE입니다. 원래 이번 포스팅은 스프링 공부 기록을 계속 이어서 하려고 했으나, 너무 자유 주제를 다루지 않은 것 같다는 생각에 그동안의 일상에 대해 말씀드리고자 합니다. 스프링 공부 기록은 다음주부터 진행할 계획입니다.
어느덧 퇴사 후 3개월이라는 시간이 지났습니다. 그동안 저는 사이드 프로젝트 3개에 참여하면서 모든 팀에서 머신러닝 및 백엔드 엔지니어로 활동하고 있었습니다. 그러던 중, 저번주부터 한 프로젝트에서는 자발적으로 디자인 보조 작업도 참여하게 되었습니다.
디자인 보조 작업에 참여하게 된 계기는 해당 프로젝트 팀 내 디자이너의 부재였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>회사 생활을 하면서 서로 연봉이 공개될 때</title>
      <link>https://shcde.github.io/post/money/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 22:19:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://shcde.github.io/post/money/</guid>
      <description>안녕하세요. shcDE입니다. 오늘은 회사 생활을 하면서 구성원들의 연봉이 서로 공개되면 어떤 일이 일어나는지에 대한 경험담을 말씀드리고자 합니다.
우선 제가 인턴 생활을 했던 두 회사의 연봉에 대한 인식은 서로 달랐습니다. 제약회사의 경우 연봉을 비슷한 연차끼리는 직군에 관계 없이 거의 동일하게 받기에 공개를 해도 서로 신경쓰지 않는 분위기였습니다. 반면, 직전 회사의 경우 직군 및 직전 회사 처우 등을 고려하여 연봉이 천차만별이었기에 서로 공개를 하지 않는 분위기였습니다. 물론 계약상으로도 연봉을 공개하는 행위는 금지되어 있었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>회사에서 혼자 동떨어진 느낌이 들 때</title>
      <link>https://shcde.github.io/post/getalone/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 11:03:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://shcde.github.io/post/getalone/</guid>
      <description>회사에서 무언가 참여는 하고 있는데 혼자인 느낌이 들 때가 있나요? 안녕하세요. shcDE입니다. 오늘은 비록 인턴 출신이지만 사회 생활을 해봤기에, 회사 생활에 관한 이야기를 나누고자 합니다.
저는 두 번의 인턴 경험 모두 전환형 인턴이었고 중소기업(중견기업 계열사)에서 업무를 수행했던 만큼, 바로바로 실무에 투입되어 활동한 경험이 있습니다. 그만큼 인턴치고는 실무진들과 가깝게 지냈었기에, 회사 생활을 하면서 실무진들의 고충도 간접적으로 경험할 수 있었던 것 같습니다.
이러한 고충 중 대표적인 사례를 말씀드리자면, 동료들과 같이 있는데 혼자 있는 것 같은 느낌을 받을 때입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021 하반기 면접 후기 모음(하)</title>
      <link>https://shcde.github.io/post/interview2/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 16:28:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://shcde.github.io/post/interview2/</guid>
      <description>코로나로 얼어 붙은 취업 시장에서 일자리를 구하다? 안녕하세요. shcDE입니다! 이번에도 저번 포스팅에 이어서 남은 면접 후기에 대해 말씀드리고자 합니다.
5번째 면접이 끝난 이후 저는 하반기 공채가 끝나가고 있음을 직감하고 채용 플랫폼 &amp;lsquo;원티드&amp;rsquo;에 들어가서 서류 난사를 하기 시작했습니다. 원티드의 이력서는 작성하기 간편한 형식으로 되어 있습니다. 일단 자소서를 여러 번 쓰는 번거로움이 줄어들었기에, 약 30개 정도 되는 기업에 서류를 제출했습니다. 그리고 여러 번의 서류 탈락을 경험하면서 멘탈이 강해지기 시작했습니다.
그러던 중, 마지막 공채라고 생각하고 넣은 10대 기업 중 한 곳에서 서류 및 포트폴리오 평가까지 통과하고 전환형 인턴 선발 면접 참석 안내 메일을 받게 되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021 하반기 면접 후기 모음(상)</title>
      <link>https://shcde.github.io/post/interview-review/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 19:47:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://shcde.github.io/post/interview-review/</guid>
      <description>나는 어떻게 9번 동안 트롤짓&amp;hellip;&amp;hellip; 아니 면접을 봐왔는가? 안녕하세요. shcDE입니다. 오늘은 곧 다가올 하반기 채용 시즌에 대비하여 제 면접 후기를 들려드리고자 합니다. 저는 소제목에서 말씀드린 바와 같이 4개월 동안 IPP 활동(IPP 면접까지 포함하면 10번이겠네요&amp;hellip;..ㅎㅎ)을 병행하면서 9번의 면접 경험을 하였습니다. 그래서 적다면 적고, 많다면 많은 면접 경험을 통한 제 노하우를 알려드리고자 합니다.
우선 제가 첫 전환형 인턴(IPP)을 했던 OO제약 자회사 면접 후기에 대해 말씀드리겠습니다. 우선 제가 일했던 자회사는 본사 내에 사무실이 있어 본사 회의실에서 진행되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>취업준비생으로 돌아온 이유</title>
      <link>https://shcde.github.io/post/why-quit/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 20:10:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://shcde.github.io/post/why-quit/</guid>
      <description>나는 왜 다시 취업준비생으로 돌아왔는가? 안녕하세요. shcDE입니다. 오늘은 지난 포스팅에서 제가 왜 다니고 있던 회사를 관두고 다시 취업준비생으로 돌아왔는지에 대한 설명이 부족하다고 생각하여 구체적인 이유에 대해 설명드리고자 합니다.
사실 요즘 같이 취업하기 힘든 시기에 힘들게 전환형 인턴으로 입사한 회사를 퇴사한 소식을 듣고 당황하신 분들이 꽤 많아서 이번 포스팅을 작성하게 되었습니다. 심지어 비개발 직군 출신인 제가 개발 직군 전향을 하려고 과감하게 퇴사한 사실을 알고 놀라신 분들이 꽤 많았었습니다. 그래서 왜 제가 이런 선택을 하게 되었는지 말씀드리고자 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://shcde.github.io/post/about_me/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 13:52:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://shcde.github.io/post/about_me/</guid>
      <description>About Me 안녕하세요. 데이터 엔지니어 취업준비생 shcDE입니다. 늘 새로운 도전을 좋아하고 여러 분야의 경험을 쌓던 중 &amp;lsquo;데이터 엔지니어&amp;rsquo;라는 직업을 알게 되어 해당 직무 취업준비를 시작하게 되었습니다.
사실 해당 직무 취업 준비는 2개월 동안 하였지만, 취업 시작과 동시에 블로그를 운영하지 않은 이유는 단순히 코딩테스트 연습 사이트인 &amp;lsquo;백준&amp;rsquo;에서 골드 레벨을 달성한 이후에 블로그를 운영해야겠다는 생각 때문이었습니다. 단순히 골드를 찍고 블로그를 개설해야 멋있어 보일 것 같아서였다고 할 수 있겠네요&amp;hellip;&amp;hellip;ㅎㅎ
블로그를 시작하기 앞서 우선 제 소개부터 간단히 하려고 합니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
